王振民：港人不要天天想推翻國家制度

【東方日報專訊】【本報訊】近年中港關係緊張，甚至引發港獨思潮。中聯辦法律部部長王振民指出，全世界辱罵中國最厲害的地方，不在美國和歐洲，而是香港，他強調，中央不會為了香港改變國家制度，港人應對國家制度有敬畏之心，不要天天想推翻國家的制度。港澳辦前常務副主任陳佐洱在北京一個活動上亦指出，沒有共產黨就沒有「一國兩制」，香港亦未必會以特區形式回歸。

陳佐洱指中央助港渡難關

王振民昨日出席有關一國兩制及基本法的活動致詞時表示，香港在九七年回歸時，內地已經歷了兩次重大政權輪替的翻天覆地變化，強調國家不會因為香港回歸，而放棄內地多年來摸索得來的有效制度，港人不應要求國家去適應香港，反而應去理解國家的邏輯及制度，「要有起碼的尊重、要有敬畏之心」。他批評「全世界辱罵中國制度最厲害，不在美國、歐洲，恰恰在香港」，強調香港不能天天想推翻國家的制度。

王振民續指，中央沒有在香港回歸後更換所有公務員和法官，亦沒有削弱香港的法治、人權和自由，反為在制度上補充修訂，包括設立「一國兩制」、特別行政區及新增釋法制度。王指國家與香港在多方面的核心價值，例如對法治的追求也統一，認為港人與中央站在一起，完善國家制度是香港唯一選擇，而港人可透過擔任各級別的人大和政協代表，參與國內改革。

另外，陳佐洱昨日在北京一個活動上致詞時表示，沒有共產黨就沒有「一國兩制」，香港亦未必會以特區形式回歸。他指出，假如建國初期武力解放香港，香港充其量只是一個像廣州、上海般的大城市。陳又指，香港回歸後成功抵禦亞洲金融危機、國際金融危機和沙士疫情等，是因為有中央和內地大力支持。

我地講獨立既時候，你話我地想推翻共產黨，訓撚醒未呀

我理撚得你中國共產黨爆炸
我地要獨立

傻鳩支那豬成撚日鳩up博人反感

果然係sherlock

反了反了

因為係共匪意識形態
搞獨立=分裂，一個地方分裂一定會有其他地方效法，危害到佢地政權既穩定
所以係佢地眼中獨立=推翻中央
講到尾都係自卑

打倒共產黨
反共不反中
跟泛民有咩分別？

係要推翻你這個垃圾國家唔係國家嘅制度

成班支那都九唔搭八

絕對支持支共永遠專政，一啲都唔想推翻佢，比香港人脫離就得，以免蝗蟲飛到全世界都係

那請「中國大陸」及土匪黨不要干涉及踏足香港！